%
% RH 01.05.2017  -- myheader.tex für den Kurs für 11 bis 14jährige
% RH 08.04.2019  -- Das war 2017 blatt04.tex
%                   Für die Neuauflage größere Schrift
% 
% Kopfteil mit allen Definitionen für Arbeitsblätter
% Dieses Dokument endet(!) mit \begin{document}, so dass
% dahinter mit Python generierte Teile angefügt werden können.
%
% RH 07.09.2016 -- kryptologie-arbeitsblatt.tex
% "Verschlüsseln und Verbergen - Kryptologie für Einsteiger"
%
\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%
% URW Gothic für alles:
% http://www.tug.dk/FontCatalogue/urwgothic/ 
\usepackage{avant}
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif
\usepackage[T1]{fontenc}
%
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,left=20mm,right=20mm,bottom=20mm,top=34mm,head=62pt}
%
\usepackage{lastpage}
%
\usepackage{color}
\definecolor{gray}{rgb}{0.6,0.6,0.6}
%
\newcommand{\juniorlogo}{%
\includegraphics[height=20mm,keepaspectratio]{logo-junioruni.png}%
}
\newcommand{\wutlogo}{%
\includegraphics[height=15mm,keepaspectratio]{logo-bastelclub.png}%
}
%
\usepackage{fancyhdr}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\fancyhead{}
\fancyfoot{}
\fancyhead[L]{
\begin{minipage}{.25\textwidth}%
\parbox[b]{2cm}{\wutlogo}%
\end{minipage}
}
\fancyhead[C]{
\begin{minipage}{.40\textwidth}%
Roland Härter\\%
Programmieren leicht gemacht\\%
Retro-Spiele für 1024 LEDs%
\end{minipage}%
}
\fancyhead[R]{
\begin{minipage}{.303\textwidth}%
\parbox[b]{2cm}{\juniorlogo}%
\end{minipage}%
}
\fancyfoot[L]{\textcolor{gray}{\today}}
\fancyfoot[R]{\thepage{}/\pageref{LastPage}}
\pagestyle{fancy}% eigenen Seitestil aktivieren
%
\usepackage{graphicx}

% keine automatische Einrückung, aber die normale Einrückung funktioniert weiter
\newlength\tindent
\setlength{\tindent}{\parindent}
\setlength{\parindent}{0pt}
\renewcommand{\indent}{\hspace*{\tindent}}
%
\usepackage[
    hidelinks,
    pdftitle={Programmieren leicht gemacht: Retro-Spiele für 1024 LEDs},
	pdfsubject={Arbeitsblatt: Ausblick nach dem Kurs},
	pdfauthor={Roland Härter},
	pdfkeywords={Einsteiger-Kurs, Bastelclub, Materialliste}
]{hyperref}   % nicht nur für \url{}
%
% eigene Makros
\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}      % Um Menüeinträge, Kommandos, etc. darzustellen
\newcommand{\betont}[1]{\textit{#1}}    % für einfache Hervorhebungen statt \em

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0.4pt}
\setlength{\columnsep}{7mm }

\begin{document}


% Da die Blätter fortlaufend Numeriert sein sollen, aber einzeln erstellt werden,
% muss man die (Abschnittsnummer minus eins) hier angeben:
\setcounter{section}{7}
% use a unix link to create the right document: 'rm arbeitsblatt.tex; ln -s <your_file.tex> arbeitsblatt.tex'
% With Windows use mklink: 'mklink arbeitsblatt.tex <your_file.tex>'

%\begin{large}

\section{Wie kann es nach dem Kurs weiter gehen?}

Das Spiel ist noch lange nicht fertig. Es hat gerade erst angefangen. 
Wenn du daran weiter programmieren und spielen möchtest, sehe ich 
verschiedene Möglichkeiten.

\subsection{Junior Uni}

Ich werde der Junior Uni diesen Kurs für das Wintersemester wieder 
anbieten. Wenn möglich in der einfacheren Programmiersprache Python. Es 
ist allerdings noch nichts festgelegt. Ich habe auch keinen Einfluß auf 
die Kursplanung der Junior Uni.

\subsection{Bastelclub}

Im Bastelclub bei Wiesemann \& Theis findest du die Metro M4 mit ihrer 
LED-Matrix. Dort kannst du sie nutzen und bekommst du dazu weitere 
Tipps und Tricks, vor allem, wenn du mal nicht weiter kommst. Das ist 
der Weg, den ich empfehle. Weitere Informationen zum Bastelclub findest 
du auf der Rückseite.

\subsection{Eigenes Gerät}

Selbstverständlich kannst du dir die Technik selber kaufen (lassen). 
Dann bist du unabhängig von den Öffnungszeiten des Bastelclubs. Rat und 
Hilfe dazu bekommst selbstverständlich im Bastelclub, aber auch 
anderweitig. In Blau die entsprechenden Suchbegriffe, um die benötigten 
Teile zu finden. Allerdings ist dies keine vollständige Anleitung, 
sondern lediglich eine Art Einkaufsliste.

\subsubsection{Das kleine Besteck}

Für erste eigene Schritte reicht ein klassischer 
\textcolor{blue}{Arduino Uno} und eine \textcolor{blue}{8x8-LED-Matrix 
mit MAX7219}. Auch diese gibt es im Bastelclub.

\subsubsection{Die Ausstattung im Kurs}

Im Kurs wurde ein \textcolor{blue}{Adafruit Metro M4} mit dem 
\textcolor{blue}{Adafruit RGB Matrix Shield} und ein 
\textcolor{blue}{32x32 RGB LED Matrix Panel - 6mm pitch} verwendet. 
Dazu kam noch eine \textcolor{blue}{Powerbank Ansmann 10.8}. Alternativ 
kann die Matrix auch mit einem Netzteil 5 Volt 2 Ampere versorgt werden.

\subsubsection{Software}

Die Programmierumgebung \textcolor{blue}{Arduino} ist im Internet frei 
verfügbar für Windows, Mac OS X und Linux unter 
\hspace*{0.2ex} \url{https://arduino.cc/Download} \hspace*{0.2ex}
Für das Metro M4-Board muss man zusätzliche Module in der 
Arduino-Software installieren. 

%\end{large}

\end{document}
